美國駐港領事唐偉康：The U.S. Should Defend Hong Kong

The U.S. Should Defend Hong Kong

America’s recently departed envoy warns that Beijing poses a dire threat to the city’s cherished freedoms.

By Kurt W. Tong
2019年7月22日 GMT+8 下午5:00

Protesters clashed with police over the weekend.
Photographer: Chris McGrath/Getty Images
When I left my post as U.S. Consul General in Hong Kong recently, news organizations reported that the White House had effectively censored my valedictory remarks, as President Donald Trump apparently did not want to disrupt trade negotiations with Chinese leader Xi Jinping. The Washington Post went so far as to say I’d been “neutered.”

Put the short-term politics aside. What matters is figuring out what’s really driving Hong Kong’s current unrest, and what the governments of Hong Kong, China and the U.S. should do about it.

The U.S. has more at stake here than many Americans realize. Opening doors to free and fair trade, with China and other partners, has been a consistent core interest of the U.S. in the western Pacific. Hong Kong has been at the center of that effort ever since the U.S. first opened its consulate in the city 175 years ago.

Today, Hong Kong deserves America’s commercial, financial and strategic respect and support because its economy and society are positive models for all of Asia. The city shows how open markets and transparent governance work together to create prosperity. The city’s value is buttressed by its rule of law -- not just rule by law -- and by its independent judiciary and sense of fair play.

That’s why more U.S. businesses -- close to 1,400 of them -- now operate in Hong Kong than when the British returned their onetime colony to China in 1997. Many important American firms, especially in finance and services, continue to favor the city for their Asian headquarters.

Hong Kong’s high degree of autonomy is the necessary ingredient for this success. China’s growing encroachments on that autonomy, however, pose a very real threat to the city’s special status and future competitiveness.

During my three years as U.S. Consul, I saw Beijing’s interference take many forms: the disqualification of electoral candidates based on their political views; the banning of political organizations; and the prosecution of political activists for encouraging others to peacefully block traffic five years ago.

This year was marked by the Hong Kong government’s dramatic miscalculation to rush through legislation allowing extraditions for trial in mainland China’s unfair courts. A record number of citizens took to the streets in opposition; protests have continued even after Hong Kong Chief Executive Carrie Lam declared the legislation effectively “dead.”

This outcry is proof that leaders in Beijing have thoroughly underestimated the social anxiety and tensions inherent in the “one country, two systems” construct -- exacerbated of course by glaring economic inequalities within Hong Kong society. A more accurate formulation might be “same bed, different dreams.”

That reality requires much more careful handling. Most important, Beijing needs to not fret so much about Hong Kong and its freedoms of expression. It should be confident in the city’s future and its positive role inside China.

Let’s be serious: No outside power wants to see a “color revolution” in Hong Kong. Foreign investors hope only to preserve the status quo -- a Hong Kong that is stable, rules-based, transparent and open; one that is part of China but a uniquely easy place to do business.

The bigger problem is how the incentives for China to interfere in Hong Kong are becoming institutionalized. The Chinese governmental organizations handling Hong Kong affairs are now so large that they have good bureaucratic reasons to eschew the “less is more” approach that the situation requires. Chinese leaders need to realize they could destroy Hong Kong’s economic specialness if they keep trying to align its political culture with mainland norms.

Hong Kong’s city leaders, on the other hand, need to stay in closer touch with their people’s aspirations. Autonomy is a “use it or lose it” proposition. They must firmly embrace the notion that Hong Kong’s dual identity is an opportunity, not a burden, and convey that message to Beijing.

Hong Kong is both the most prosperous city in the world’s largest nation and a place with its own cosmopolitan identity and a degree of interconnectedness with the globe that is unique in Asia. Its leaders should double down on being “Asia’s World City.” Commitment to this idea faded in recent years, as Hong Kong leaders devoted energy to echoing mainland priorities.

A renewed international push should include more outreach to the U.S., which is, after all, Hong Kong’s most important economic and cultural partner outside China. And the U.S. should reciprocate. In my final message home to Washington, I urged colleagues to recognize the city’s abiding strengths. After all, a couple million people validated last month that Hong Kong remains very different from mainland China.

Most important, U.S. leaders should always remember that the city isn’t a card to be played against Beijing -- neither a means of highlighting flaws in the mainland’s governance when it suits us, nor a token to be exchanged for concessions in trade talks. Rather, Hong Kong is a vision of what we should want China, and indeed much of the rest of Asia, to look like. We should seek ways to bolster its strengths.

This column does not necessarily reflect the opinion of the editorial board or Bloomberg LP and its owners.

To contact the author of this story:
Kurt W. Tong at KTHKMCG@gmail.com

To contact the editor responsible for this story:
Nisid Hajari at nhajari@bloomberg.net

Sir this way! Sir

推

乜佢都會講人話

Sir

請。

屌靠你老美就仆街啦

Sir this way!

“Former”!!! 離咗職爭好遠呀𨳒你標題黨

幫下手造勢

希望唔係試水吹下又算啦！！！

This way! Sir!

GIVE ME LIBERTY
OR GIVE ME DEATH

屌，我咁左負皮sor

sir, I know the mob overthere

建制派及其政府 公然向香港市民發動恐怖襲擊！

地鐵故意堅持開住車箱門，任由警黑合作虐打市民

香港政府= 台灣鄭捷

講有鬼用，人權民主法都未過
有無戰斧就過期呀，射兩枝去南邊圍啦

收皮啦，US咋，唔好打曬飛機，出US Army先叫我

過人權法ok？

美軍來了我帶路

SIR

快

口交唔口交都好 起碼我地做緊既野唔係白費 起碼我地既事 唔會無人知

美海軍海上生活好苦悶架,
好心就黎香港上岸散下心啦

this way sir

無官一身輕？
之前明明立場唔係咁

依家無乜人理先出黎講人話

Si!!! This way!!! Quick!!! I am gonna CUM

之前身份唔適合講，要有外交禮節同手段考慮

我帶路

飛埋入支共領空打埋幾個白鴿轉, 支那都唔知啦

係就快啦

好持平

唔好打飛機

This way, Sir!

閱

We can help to fight for our freedom Sir

琴日單野過左好多人嘅底線，
腦部正常嘅都有呢個感覺，
你見今日幾多人出聲就知

其收歸香港都唔係一件無義意既事, 最少可以加強東南亞 海事封鎖線

指向美國國會，唔好指向侵侵
美國好多盲反，佢哋逢侵必反

昨晚﹙21日﹚在報警不被理會、警方猶如失蹤的情況下，大批白衣人無差別進行「元朗恐襲」，人神共憤，一眾反送中示威者漏夜趕往增援，元朗站亦有多架車輛義載市民離開廝殺現場。剛剛大學畢業的張先生﹙化名﹚表示，昨晚原本一直在上環與警對峙，及後見元朗場面慘烈，見有人義載往元朗，遂與其他示威者一起過去增援，豈料到場後即見有外國人幾乎被打倒在地求饒「NO！NO！」有年輕人被白衣人用木方毆至倒地。他拍片不久亦被追打，慌忙跑輕鐵軌逃命，「警方打示威者就好落力，元朗黑衣人被打，一個警察都冇出現！依家已分不清黑同白，警黑一齊，香港已經唔同晒！」

外國人咩國籍，要否領事館保護，醫護巴絲有無資料

佢係係中美貿易戰出牌，當然要同佢講

Sir 幾時來

美軍來了

Sir, this way

口交有咩用

呢鋪玩到咁大，牛屎佬玩完啦
刁腫而家仲大鑊過之前

Sir! This way!

最大粒果個都出左聲
呢啲細粒野講咩有咩用
靠自己啦

鬼佬要出聲

推
佢出聲話幫手 歡迎
佢唔出聲 我地都要做
好過講達狗

Sir this way

送幾箱過期m16黎defend hong kong

如果美帝可以精準轟炸元朗就好
飛來炸完飛走都冇人知
又幫到我哋

Hongkong, America
我宣布南海為 South America sea

無論你同邊個講佢都會聽到

最好係同民主共和兩邊一齊講

Sir this way 呢句真係好撚正

口交部： 禁止外國勢力干預中國事務

9upper.
9upper everywhere.

派一team海豹黎

Most important, U.S. leaders should always remember that the city isn’t a card to be played against Beijing -- neither a means of highlighting flaws in the mainland’s governance when it suits us, nor a token to be exchanged for concessions in trade talks. Rather, Hong Kong is a vision of what we should want China, and indeed much of the rest of Asia, to look like. We should seek ways to bolster its strengths.

良心說話

Push

should 唔係would 即係佢都係提議下啫咪以為真呀

Sir ! Why so late ? Anyway this way

sir！！！！

見你美帝幫你推2野
唔好得個講字

Let’s be serious: No outside power wants to see a “color revolution” in Hong Kong. Foreign investors hope only to preserve the status quo -- a Hong Kong that is stable, rules-based, transparent and open; one that is part of China but a uniquely easy place to do business.

有冇用都舉美國旗啦

成篇嘢我淨係覺得人之將死

佢其實最尾個段已經係暗插trump攞香港嚟同大陸做交易籌碼。即係暗示financial times話佢篇離職前既speech俾人㩒低左唔係洗架啦。

push

點defend先?

除o左得把口

724 有飛無飛都好 大球場見

人已走了，其言也善

Over there

郁手未

Sir, this way!

有咩問題？有邊個想？唔係政府同中共垃圾撚有人想出黎比人扑

Push push push

阻阻大家 寫咗個白宮聯署
request國際人道救援/援助
已經有七萬二千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢
同幫手推推post thx

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

自己香港自己救！

721 警黑之夜 - 整合 (上環 + 元朗)

［721上環影片/圖片集結post]屌你上環都好撚重要！！！文宣組入黎幫手推！！！

[緊急] 上環義士受傷狀況

［整合] 7.21上環開槍清場 有片有圖！

元朗 黑黑相衛 罪狀List，黑材料基地

兩單野係一個局黎，想spin走上環單野！我地要雙軌並行！
721體現警黑合作，香港政權真面目。
黑警港島三十幾槍，黑社會元朗亂打人。

光復香港，時代革命！—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

老實講唔好ff老美會出手，只有當對佢國家有利益既時候老美先會做世界警察。睇左fire in winter,烏克蘭既衝突比香港既更嚴重，時間更長，死既人仲多，而烏克蘭軍實力比中國更弱，但你有無見老美出手？
雖然好絕望同現實，但真係唔好太大期望

It’s a must

非常明確

你老美口交部